韓國瑜：台灣不參與聯合國 能發大財

針對2020總統大選，韓國瑜今天接受《旺旺中時媒體集團》專訪，再拋新議題，強調下屆總統要有創意，像過去大家感嘆台灣不是聯合國會員，其實只要轉換思考，「劣勢也能變優勢」，正因我們非會員，只要符合文明國家標準，其實可以不受聯合國規範，「自有很多『空隙及彈性』！」

韓國瑜17日下午接受中天、中國時報、旺報、周刊王聯合專訪，他自稱「18歲以後沒怕過，現在60歲只怕台灣怎麼變這樣」，他表示，我國非聯合國會員，許多組織無法參加，外交處處碰壁，邦交國說斷就斷，國際空間愈來愈狹隘，眼看周邊的國家、地區開始經濟整合，台灣卻形單影隻，處境艱困。

但他反向思考，台灣可發揮非聯合國會員的優勢，「運用之妙，存乎一心」，腦袋一打開來，剎那間發現原來我們也有巨大優勢，沒被聯合國規範，只需接受世界文明國家的標準，當中就有「空隙」及「彈性」，正好是台灣可發展的時機。

他舉例，一旦跳脫規範，假設全世界有錢人要放錢，覺得歐洲就放在瑞士，亞洲就放台灣，認定台灣是最安全的地方；此外，全世界各國商船、郵輪都不再只是登記在巴拿馬，也可能選擇登記中華民國。

「我知道說了之後，接下來又有網軍要黑我！」韓國瑜說，對於如何跳脫聯合國規範，他腦中已有想法，但一旦表述馬上會招來批判，罵他只會跳脫式思考；他認為，領導者若沒創意，只會呆板行事，如何突破台灣發展困境。

腦袋一打開來，發現韓國魚是冇腦袋的

以為自己係邊個

陳雲根：（癲撚過我🙄）

草包+土包

Marvel發大財

念力

鳩噏發大財

白痴

到底佢明唔明入聯合國有咩著數

條友全年都係新年mood

發大財
大
財

台灣點會係最安全嘅地方呀大佬

台灣好似好多漁船寧願掛中國旗

人無恥便無敵

聯合國發大財

創意唔係去做戇鳩野既藉口